% xelatexを用いた論文用のテンプレート
\documentclass[a4j, 11pt, xelatex, ja=standard]{bxjsreport}
\usepackage{url}
\usepackage{float}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{cleveref}

\usepackage{pxrubrica}

%%%%% Bibtex
\usepackage[backend=biber, autocite=inline, style=numeric]{biblatex}
\addbibresource{ref.bib}
%%%%% End: Bibtex

%%%%% Figure utilities
\usepackage{graphicx}
\usepackage{dcolumn}
\usepackage[subrefformat=parens]{subcaption}
\usepackage[export]{adjustbox}
%%%%% End: Figure Utilities

\pagestyle{fancy}

%%%%% 数式
\newcommand{\M}{\mathcal{M}} % MDP
\newcommand{\A}{\mathcal{A}} % Actions
\newcommand{\X}{\mathcal{S}} % States
\newcommand{\MM}{\mathcal{M}^{\textrm{meta}}} % Meta MDP
\newcommand{\T}{\mathcal{T}} % Meta Action
\newcommand{\PM}{p^{\textrm{meta}}} % Meta transition
\newcommand{\pim}{{\pi^{\textrm{meta}}}} % Meta policy
\newcommand{\jm}{J^{\textrm{meta}}}
\DeclareMathOperator{\E}{\mathbb{E}}
\newcommand{\pif}{\{\pi_\theta(\cdot|s)| s \in \X\}}
\newcommand{\pit}{{\pi_\theta}}
\newcommand{\defequal}{\mathrel{\overset{\makebox[0pt]{\mbox{\tiny def}}}{=}}}
%%%%% End: 数式

\title{卒業論文}
\author{
  学習太郎
    \thanks{
       強化大学大学院学習研究科
       ~\url{taro@reinforcement.learning.ac.jp}
    }
}

\begin{document}
\maketitle \thispagestyle{fancy}

\begin{abstract}
 この研究では、要するにこういうことをする。
\end{abstract}

\tableofcontents
\listoffigures

\chapter{はじめに} \label{chapter:introduction}
学習の問題は、色々なことに使える。
% kenten は pxrubrica のコマンド
この研究では \kenten{特に}、以下の問題に取り組む。

\chapter{背景} \label{chapter:background}
\cite{Sutton2018RL}に基づいて書いた。

\section{強化学習}
マルコフ決定過程~(MDP)を導入する。
MDP $\M$ は、行動集合 $\A$ 、状態集合 $\X$ 、
状態行動遷移確率 $p: \X\times \A\times \X \rightarrow [0, 1]$ 、
報酬関数 $r: \X\times\A\rightarrow [r_{\min}, r_{\max}]$ 、
割引報酬率 $0 \leq \gamma \leq 1$ からなる。
ある時間ステップ $t$ において、エージェントは状態 $s_t \in \X$ にいる。
行動 $a_t \in \A$ を選択し、報酬 $R_t \sim r(s_t, a_t)$ を受けとり、
次状態 $s' \sim p(s_t, a_t)$ に遷移する。
この論文では有限設定のみを考慮し、開始状態 $s_0$ から終状態 $s_T$ に遷移
するまでの期間をエピソードと呼び表す。
エージェントの目標は、1エピソードにおける期待割引収益~(=報酬和)
\begin{align} \label{rl-obj}
 J(\pi) = \E_{\pi}\left[\sum_{t=0}^{T - 1}\gamma^t R_{t}\right]
\end{align}
を最大化するような方策 $\pi:\X\times\A\rightarrow [0,1]$ を見つけること
であり、そのような方策は最適方策 $\pi^*$と呼ばれる。

目的関数 \eqref{rl-obj} を最適化するための最も簡単な方法は
\textbf{方策勾配法} \parencite{Williams1992REINFORCE} であり、以下の式に
より勾配を推定する。

\begin{align} \label{eq:pg}
 \nabla_{\theta_\pi} J(\pi) =
 \E_{\pi, x_t} \bigg[
  \nabla_{\theta_\pi} \log \pi(a_t|x_t) \hat{A} (x_t, a_t)
 \bigg],
\end{align}

\chapter{提案手法} \label{chapter:method}

\chapter{実験} \label{chapter:experiment}
\Cref{chapter:method}で提案した手法の有効性を検証する。
\begin{figure}[t]
  \begin{subfigure}{6cm}
    \includegraphics[width=5cm]{figures/meiro_irikunda.png}
    \caption{実験で使用した環境}
    \label{figure:env}
  \end{subfigure}
  \begin{subfigure}{7cm}
    \centering
    \includegraphics[width=6cm]{figures/plot.pdf}
    \caption{結果}
    \label{figure:result}
  \end{subfigure}
  \caption{左:実験環境}
\end{figure}
\Cref{figure:env}に実験で使用した環境を示した。

\printbibliography
\end{document}